在小巴偈油缸落砂糖是毒招可令汽車引擎「死火」

(明報) 2012年07月08日

香港汽車工業學會會長李耀培指出，不法分子把砂糖倒進偈油缸以污染小巴引擎，其破壞性比倒入其他物料更嚴重，因砂糖不但堵塞引擎油管，遇熱更會熔化為焦糖，黏附在機件上阻礙運轉，令小巴引擎「死火」，要清洗亦極為困難。他懷疑是熟悉汽車運作者想出此「毒計」損毁小巴。

堵油管難清理 料要入廠「大修」

遭殃的3輛車包括石油氣及柴油小巴，雖然兩者所用燃料不同，但同樣需要用偈油冷卻及潤滑機件。若偈油混入砂糖，固體砂糖首先會如沙石般堵塞油管，隨着引擎開始運轉，砂糖會受熱融化成糖漿及焦糖，黏附在理應沒有空隙的機件上，磨損零件，同時令引擎過熱，在短時間內「死火」。

李耀培補充，雖然砂糖不會釀成爆炸等危險，惟一旦融化並黏上機件，幾乎無法清除，恐要把受污染零件全數更換，行內稱「大修」，費用高昂。

大家千祈唔好學依種低成本低風險高回報報仇方法 犯法架唔好啊

砂糖灌入偈油缸
疑黑幫爭小巴生意出手「懲戒」

千祈唔好倒完糖 然後噴 勝X 既黑社會字頭

遲D落街買調味都被狗咬
P排推唔到

長知識了

咁毒？推俾多啲人知叫佢地唔好試啊

請教點樣知道入偈油位

呢招好毒
大家唔好推！

千期唔好咁做呀

Don’t do this

千祈唔好咁做
砂糖真係好大破壞力

同問 唔識車嘅嘢

NY3831

推上熱門 比多d人知道個嚴重後果 大家唔好學

有幾出奇 整蛋糕都比人拉啦

千祈唔好咁做啊，砂糖咁平好易入手
所以唔好咁做啊

推

石油氣又點處理？
偈油好似係司機位隔離拉起果度入？
利申：唔識

偈油缸同油缸兩樣嘢嚟

放邊個位至得架

唔好推啦
樓下回一下, 等再下一個知唔應該推

推到有圖
呢架紅van咩公司

先達門口個堆潮聯紅VAN長期冇人抄牌
而家又警黑勾結

有d人就好貪小便宜

成日係餐廳拎返d包裝糖返黎

由其係條裝 方便倒落去隻杯到

砂糖

8個手足 還80架小巴

NY3831
係邊條線既小巴?

原來真係有呢架小巴，我9up咋

邊開到頭冚

依兩日咪做
過多排先

千祈唔好咁做，推

【突發頭條】一粒螺絲累50車爆胎路政署急召人鋸走
2013-12-01

50多架重型車駛過屯門公路的凸起螺絲「中招」爆胎，被迫停在路肩等候換胎或拖走。

有泥頭車左邊六個車胎中，有五個連環被螺絲拮爆。

九巴在事故中有58個車胎損毀需更換。

同類型的肇事螺絲釘在路面隨處可見。

一口螺絲成為公路連環殺手！屯門公路往近油柑頭對開路面，昨晨9時起陸續有重型車輛經過時被異物刺穿車胎，多達50輛重型車「中招」，被迫停在路肩等候換胎或拖走，令現場交通擠塞，有36部九巴爆胎，約2.5萬巴士乘客受影響。警方發現是路面一口凸出5厘米的螺絲肇禍，路政署急召承建商到場鋸斷凸起部份，並表示歉意。

(推)罷買改善版

先達紅VAN

小巴做過D咩?

水炮車油缸響邊？

.

Push

架紅van咩區？

行咩線？

但係小巴唔係入氣咩

小巴入石油氣

【All you need to know about Hong Kong Protests 2019】2.0

【國際文宣】
抗爭英文版懶人包
請盡量用英文推post
幫手share去twitter同reddit

警犬唔做野咪我地做 超合作運動

有冇圖文並茂版，想做文宣

千祈唔好搞狗車同紅van

push

喂真係唔好咁做...

沙糖去發夢必備

唔好做呢d

紅van狗搞鳩我哋手足
8個手足出咗事
你哋預撚咗全線唔撚駛做生意

真心唔好

大家千祈唔好咁做啊

唔好咁做

我要坐紅van

不要不要

痴撚線！千祈唔好學

閘口入票位

6月講過一輪
結論係因為學生哥唔識車
講完都唔知點做 因為搵唔到個位

幾時再搞搞潮聯 屌佢老母

6月份已經講緊

收到！

剩係潮聯好喇

真心呢幾日實有狗睇住架van
遲多一個星期先做野

對準目標

紅色小巴 NY 3831

真心唔好推

會變咩味呢

幾好玩咁

糖水灌入去d黨鐵入閘機得唔得呢

行開咩線

渣紅van既ching需要知道ga，賜酒

紅Van 不嬲比黑社會控制曬 特別係MK 個堆

不過唔鼓勵大家咁做

千祈唔好做犯法野

偈油缸同油缸唔係唔同嫁咩?

[通輯］NY3831

個樣後生就死鳩緊

屌你老母van仔撚

係呢塊野下面

我見到引用呢篇文嘅post已經三次但係都未有人做

聽講呢班司機收工泊車係梁式芝隔離條小徑度,唔知真定假

因為唔識開油缸？

飛佢釘 報佢大銀幕

千祈唔好

潮聯司機冇一個係無辜

因為係有難度
小巴偈油位係司機位隔離個到
姐係要入到小巴入面再開engine bay果位先入到
諗過第二樣啦

可能係啦
同埋通常啲人都想用喺狗車到 但埋到狗車身已經好難

唔好學

你老母潮聯要十倍奉還

NY3831
NY3831
NY3831
NY3831
NY3831

ok,係時候要幫觀塘紅van清潔下

焱魔法

唔好倒

倒啲生石灰入去會點？

我真係好中意chemistry

你班暴徒 千祈唔好咁做
我仲要搭潮聯既小巴返工

咁咪好香囉 好想試下整焦糖呀

有無人起到車牌

樹窿再次歡迎大家加入
知道過去兩個月，大家既生活都過得好壓抑。有人係依兩個月之間同父母嗌大交，同伴侶分手，同朋友斷交，有人晚晚夜歸，有人用到無哂錢。或者你覺得好迷惘好無奈，或者你覺得無岀路。有見及此，開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來無任歡迎咖

同埋記得不指責不要質問 任何指責及質問均無助大家發洩情緒

link:

另外就係
過去個兩個月正正常常係比應屆DSE同學仔溫書休息既
可惜呢個政府搞到大家奉獻左成個暑假，為左自己又好，為左將來又好，為左下一代又好

早前有見連登上有多個關於網上問功課谷既需求，有見及此就有呢個DSE支援服務。

事實上，免費網上問功課谷一直以唔張揚嘅方法存在。谷內有十多位Tutors (當中包括現職老師及名校畢業生在讀生)同DSE同學仔。形式係以分科細谷你問我答為主，亦有提供簡單練習同改文服務。同學亦可以問升學選科等問題。
一直隱姓埋名係為左保障學生安全。但見到需求增加，又多左好多不同既補習post。所以我地希望提供俾同學多一個安全安心既選擇。

如有同學有需要，請聯絡：
TG: mama612
(暫時有足夠Tutor所以暫不接受更多tutor)

無論你係邊一到，保護自己，不要透露個人資料
香港人，加油！

喺車身出面會唔會都畀人搞到?
我怕架車被人破壞

1推

唔好推啦

唔好推

NY3831要食糖

好衰架 各位唔好推呀

準備指車啦仆街

好熟口臉…

千其唔好搞紅van

聽講黑社會鐘意封人鎖匙窿

唔知如果有人用epoxy putty 封左個入氣位

就嚟冇氣 諗住入嘅時候先發現時， 仲夠唔夠石油氣揸車去整？？

唔好甘做呀，千其唔好

潮聯

推到超市無糖賣

每次一關車事都講
冇人做

潮聯！！！

沙田新城市廣場獅鳥一隻狗，識得跪叫「唔好打」

NY3831
NY3831

點撚樣開啊老細

721 811 831 新屋嶺

我唔建議

不過唔小心輕輕推左下

洗撚咁麻煩咩 求其倒啲液體落油缸就得喇

一包糖成本低，潮聯要搵人守站頭。

Salt + sugar

合法做法 每日打999投訴違例泊車

pish

招呼馬亞木名下紅艇，佢班租車友尤其喜歡食甜野。

有冇圖示

表面有幾粒十字螺絲，一鬆開就見到

唔好做犯法野

師兄仲打999？訓左幾耐？

偈油缸唔知
記得唔好倒水入汽油缸吖

最有可能都係車底

如果車身外要傷到引擎，拎水喉向死氣喉位倒灌，可以對引擎有致命性打擊
可參考:

利申唔識車

唔爆炸即係非暴力啦

咁你地咁問我咪咁答囉

又學多左一樣野 好神奇 推俾其他巴打學多d呢d生活技能

石油氣小巴呢？

偈油缸係點樣？

旺角手足, 食完飯經過或者圍完狗屋
可以報警同1823
潮聯小巴o係先達隔離阻街
市民要左穿右插好危險
越多人報警投訴越好

不要推

包裝都唔洗拆
成包連袋掉落去快靚正

搞到人地做唔到生意 真係慘慘豬囉
唯有當放個長假啦

這是不對的

應該好快會換車牌
求司機圖

係時候要班廢西小巴狗還

塞濕毛巾入死氣喉最簡單

哇 真係唔好做呀

好過燒車呀，玩撚死佢地

千祈唔好咁做，而且千祈唔好襯小巴司機去廁所去嚇鳩佢哋

搞錯呀咁陰毒

之前元朗架車有諗住咁做，但唔識打開個入油位

大家唔好試

唔好再推

嘩，大家唔準做
人家整車洗好多錢架

hey hey hey

千其唔好呀

五大訴求 缺一不可

千祈唔好咁做

推
大家唔好學啊

你個名

lm

宜安街d紅van停晒係到 千祈唔好亂試

唔好做呀

唔知係咪同一個司機呢

焦糖

我自己都係考到車牌
之後補鐘先叫師傅打開架車逐樣教我

所以學生哥無有教路要自己摸，真係有難度

砂糖唔會被告藏有攻擊性武器啩！

記住 Moon 住 運輸署，睇下架車有無轉牌。

啲小巴成日周街泊好危險
搵人提下佢地

NY3831
等睇佢仆街

我part time 做油站
終於明白點解有位仇警同事要袋住
朝早飲奶茶用剩個包糖開工

追晒po都冇教學

係死氣喉塞毛巾

成1500蚊換1對嫁 犯法野唔好做啊大家

唔好搞小巴啦
唔好推由得個post沉底啦

真的不好做

小巴唔係換哂石油氣咩

可以參考中石化上次D石油氣有粉既例子

學術台

平時唔係要按個掣先會彈開蓋咩，點算？

去美心快餐拎就有

tui

大家唔好以身試法呀！

見到一字批大法，下次阻止人先

死氣喉呢就唔係塞毛巾架

塞死氣喉呢
係要用膠袋
仲要大量
用長遮插啲膠袋入去
越入越好
(千祈唔好用手，會燒傷手)

死氣喉嘅熱力係
可以溶左啲膠黏住死氣喉
谷返啲熱氣入車箱
自行想像

此配方特別為石油氣車而設

石油氣車無入油位
偈油缸係副偈入面
無得搞
取易不取難

塞膠袋入死氣喉啦
[附教學]

好耐之前睇過
塞毛巾,啲死氣就開始谷住,倒灌
最尾會死火壞車

好處係,1條毛巾就得
唔使準備工夫

知唔知今日報串架車咩車牌

sor見到了

推
被捕人仕關注組

係時候去各大連鎖快餐店拎砂糖

謝資訊

做唔到嘅唔好講出O黎～負皮上一頁

偈油係lubricant石油氣係fuel

有扣

幫啲偈油變caramel latte

【短片】車主投訴油站入油疑變入水 汽車百米外「跪低」 Shell：個別事件 會承擔維修費 (22:05)

油站入油疑變入水？有市民上周二（23日）到深水埗大埔道蜆殼油站入油後，汽車行駛不足百米即死火「跪低」，經車房檢查，發現油缸疑被入了水。有油站經理指出，有多於一部車同樣入油後，發現油缸有水。香港蜆殼（Shell）發言人稱，今次只屬個別事件，事發後，已即時主動聯絡受影響客戶，協助將受影響車輛送交原廠維修中心檢驗及進行維修工作，會承擔有關費用。

香港蜆殼發言人指出，十分關注受影響客戶及其車輛的情況，事件正在調查中，已即時檢查全線其他油站，以及成立調查小組調查有關事故，調查肇事原因並制定有效之預防及糾正措施。
車主李先生向《明報》表示，上周二下午約2時到深水埗大埔道油站入了「v能量」油後，座駕行駛不足百米至深水埗政府合署外即死火，未能再次啟動。李先生的座駕其後被拖往車房檢查，發現油缸疑被入水，他在缸油抽出液體，過程拍下短片，片中可見，該車電油喉抽出的油較平時的電油淺色，似被稀釋了。
汽車工業學會會長李耀培看過有關片段後直指事件「離譜」，預計不只一輛車涉事，又指入油變入水的情況十分少見，料因運輸的油車有滲漏，或放於地底的油缸有裂痕，致雨天過後令油缸注水。他稱，油缸注水後，會影響車輛的點火系統，導致車輛難以點燃汽油開動引擎，或會死火，事主需要清理油缸和油喉至乾身，或要更換部分零件如火嘴，才能再次開動車輛。

冷知識

千祈唔好塞網球入死氣喉

死氣入返引擊就燃燒唔到 咩車都會

大家千祈唔好呀!!!!!

五年前圍潮聯係因為禁制令唔太關司機事
但今次就...😏

咁發夢個陣港鐡機都可以試試

發夢聽過益力多都可以。
行街拎著一排益力多喝無乜問題呀。
同益力多容易倒ma

哇

打開個油蓋要係司機位開?

例沙糖太煩啦
直接倒可樂就得啦

千祈唔好推

Btw遲啲糖鹽好快搞到變攻擊性武器

我

求下大家唔好推呀

狗車得唔得

蜜糖

左邊有兩個鎖，拉上嚟就解到鎖
之後拎起塊野就會見到有個扭蓋，就咁扭開就得

問題係小巴佬收工多數鎖晒兩邊車門

唔駛攪偈油位，電油位落糖之類己夠做，引擎唔預計有其他野入去燃燒

我諗都要幾大包 到時要帶埋漏斗

831

學術研討，學術研究